請問有冇師兄返過天星小輪嘅本地船長練習生

想知工作係大約做咩

同埋近視可唔可以做船長

幫推

thx

近視可以

師兄係咪做過

想知行內係咪好惡做

有冇機會升上去做船長

有路數做第行好過啦
俾你做到船長都係3萬左右

小弟學歷唔高

想有穩定收入

同埋學下啲專業技能

唔洗俾社會淘汰

同問 我報左個初級全能海員 讀完一年都做返呢行

你真係想做既話
預半年時間出黎去海事訓練學院報水手28周課程
免學費好似仲有幾千俾番你
呢步係第一步

師兄有冇諗住讀完做邊問
定係去遠洋個種

讀完好似話會有船公司過黎請人 到時我再睇下 上面ching講緊果個課程 我就係報左果個

28周海員做唔到遠洋

想問埋有冇得唔讀直接入行
睇距好似要下年9月先開班

冇
最低限度要讀28周果個全包

好奇師兄你點解最後唔做

我唔係做本地

第個黎

不過多謝師兄解答

希望有個來人分享下經歷

羅船長？

做內河？

唔係11月開班咩

9月15 面試
11月應該係另一批

30歲讀會唔會太遲？

英文係咪要好勁

有心唔怕遲

唔識英文個hd 都畢唔到業

直接apply 天星個船長練習生唔會請？

做呢行你要有本紅簿
你想拎本紅簿就要有四小牌
四小牌有急救,逃生,救火,救生艇操作
28周果個免費包晒
同埋讀完會幫你安排份工

我唔係做水手唔清楚
可能直接WALK IN都會請,請左之後天星小輪俾錢你去讀番
咁就會慳番D時間

天星舊星都有擺站招聘WALKIN佢要請人應該都會請
不過今年金光飛航炒左好多水手出黎轉做本地唔知仲有冇位請你

入行係咪人工好低

當你水手咁用可能萬零蚊掛
不過政府好似有3千蚊津貼一個月

咁讀完28周個個會安排份咩工
28周同海事科技高級文憑
出路有咩唔同

一樣都係食屎
你做本地會食少兩啖

點解本地會食少兩啖

穩定收入

做本地同內河係咪兩條唔同path黎
遠洋人工唔係高啲咩

你咪玩啦佢都成30歲又話學歷低叫佢而家先行遠洋

有冇人讀完degree先走去入行行船係咪好不智

本地算la，三十內河遠洋都好難，本地正常好易請，不過睇你想做甲板定輪機兩條路黎

諗住返本地算 唔想去遠洋咁遠
我對甲板有興趣多啲
想問下有冇機會升上船長

不過好多返工時間好差，好多返24’48

我應該接受到

內河係咪好難入
白紙一張的話

入到行就穩定，正常上到船長or大偈，但時間唔短，4到7年到，到到唔同，另外船牌都唔易考，考到揸船壓力唔細

岩岩入行到船長人工條path係點

磨牙

水手<見習<副船長<船長

遲下ai揸船

人工方面呢

咩叫來人？

依家有但唔會

間間唔同

依家飛機都可以自動導航
咪一樣有機師

做工程好過

內河等如自毀前程

Why

做水手一世水手

做本地升到船長有冇得跳番去內河做

真心想問

過來人。